\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №4\par
з курсу ``Автоматичне проектування комп'ютерних систем''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконав:\par
Михайленко А.В.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2010}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}

\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\section*{Лабораторна робота №4. Автоматизація аналізу блок-схем алгоритмів}
\section{Завдання}
\begin{enumerate}
\item Розробити алгоритм сумісного кодування графу переходів з попередньої роботи
– будь-які вузли, що мають зв'язок повинні мати коди, які відрізняються лише у
одному двійковому розряді. Блок-схему та опис розробленого алгоритму надати в
протоколі роботи.
\item Реалізувати розроблений алгоритм. Кодування відобразити на графічному
представленні графу переходів.
\item Модифікувати формат зберігання графу переходів таким чином, щоб він містив
інформацію про коди вузлів. Реалізувати можливість збереження/відновлення
закодованого графа переходів.
\end{enumerate}


\section{Опис програми}
Опис алгоритму кодування:
\begin{enumerate}
\item Початкова довжина кода вибирається як мінімальна степінь двійки, що відповідає кількості вершин у графі.
\item Перша вершина кодується як 0..0.
\item Для кожної наступної вершини виконуються операції:
    \begin{itemize}
        \item якщо наступна вершина не має коду, то їй дається код попередньої вершини, у якому один із нулів (починаючи з молодших розрядів) встановлюєтсья в одиницю.
        \item якщо підходящого вільного коду не було знайдено, то у всі вершини кодів додаємо 0 справа і повторюємо пошук коду.
        \item якщо наступна вершина вже закодована, то переходимо до кодування вітки.
    \end{itemize}
\item При кодуванні вітки виконуємо наступні дії:
    \begin{itemize}
        \item Визначаємо усі позиції відмінності коду початкової і кінцевої вершин.
        \item Якщо їх більше однієї, то намагаємося виправити крайню ліву відмінність. Якщо це вдалося, то встановлюємо новий код як початковий і рекурсивно викликаємо процедуру побудови вітки.
        \item Якщо потрібний код зайнятий, то додаємо 0 у молодші розряди усіх кодів, крім початкового, У молодший розряд початкового коду додаємо 1 і намагаємося виправити відмінність знову. 
    \end{itemize}
\end{enumerate}

Блок-схема алгоритму кодування:
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{ADCS4-algorithm.png}
\end{figure}


\section{Код}
\lstset{language=Java, basicstyle=\small, commentstyle=\small,numbers=left, numberstyle=\small, numbersep=5pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=MachineEncoder.java]{MachineEncoder.java}



\section{Висновки}
Використаний алгоритм часто дає велику кількість додаткових вершин, яких можна було б уникнути. 

Альтернативою було б накладання на гіперкуб n-того порядку, але алгоритмічна складність такого способу занадто велика.
\end{document}

